有冇人喺香港返工寫haskell/purescript?

好中意functional programming, 想睇吓有冇ching 真係喺香港返工寫haskell/purescript, 因為之前search jobsdb 真係一間都冇

javascript都可以寫到functional

type 係重點

typescript

typescript 個type 廢㗎喎。 Purescript 個type 勁佢好多。同埋Purescript 同JS 用ramda 呢啲library 嘅分別係，purescript 冇buildtime error

Any concrete example

好似typescript 有type error 都可以compile 到，只係出warning？Purescript 唔寫type signature 出warning, type error一定throw error.

同埋本身Purescript 有pattern matching

不過typescript 係易上手

typescript有得config error嗰陣 out唔output files, 你睇下noEmitOnError係咪你講嗰樣野？

btw, ching有冇咩fp resources可以介紹下，最近都想學下fp

Depends on 你個compiler flag，正常都唔會俾佢compile到

無用過Purescript，我比較想知
1.「typescript 個type 廢㗎喎。 Purescript 個type 勁佢好多。」
Any use case係show purescript係typing上比較强既地方？同埋呢到我有保留，typescript係javascript既superset，Purescript直程係第二個language，咁樣比較唔fair，好大程度睇use case

2. Purescript點樣handle js library既typing? 都係用翻typescript果套type definition？

3. Purescript通常用係邊方面既development?

1. typescript 應該冇type class

2. Purescript 用purescript/Haskell 嘅typing signature, 同ts 完全唔同

3. js 用得嘅地方ps 都用得

1. typeclass又有乜用? 你又唔解釋
2. 佢係想用js個ecosystem 好似Scala用Java library咁

返工寫code係為解決問題架 唔係對住啲high concepts打飛機

Type class 個作用係用嚟將一個做generic , 食any 嘅function 慢慢將佢變specifc, list out 佢食其他type 例如Int, String 時候嘅behavior 係點

返工我又可以打飛機又解決到問題返工寫program 只係為咗解決問題就冇樂趣

你而家只係解釋咗佢係乜
要說服到人typeclass有用 係要舉啲例子 幾時用到呢個feature 而冇嘅話個workaround又有幾核突

不過睇你都講唔出 因為冇實際經驗

曾幾何時我都好中意functional programming 但寫多幾年code
發覺real world concerns 啲mainstream languages已經處理得七七八八
寫Haskell要理埋呢啲嘢 亦都唔elegant得去邊

寫code樂趣在於思考 唔係冇嘢搵嘢來搞
你係要打飛機嘅 學Coq prove下theorem 起碼誠實承認自己做緊數學

個人認為未學過haskell, 都唔算試晒FP

講真我都只係學到一半，都未算熟，冇寫production code 嘅機會，但都有用過佢嚟寫啲open source

typeclass 嘅好處係，可以用type constraint 去modify 一個function, 等佢你可以用一個 fn 名handle 唔同type 嘅input, 而唔係寫幾個唔同名嘅fn. 重點都係想reuse 啲code

如果冇typeclass 你又想做啲type specific 嘅generic fn, 你會做好多fn, 之後每個個名都唔同

const strToInt = () => {//...}const arrToInt = () => {//...}const objToInt = () => {//...}

如果有type class, define 完instance 之後， 你只係需要call toInt, 同一個fn 名就可以有晒對應唔同type 嘅behavior

class ToInt a where toInt :: a -> Intinstance StrToInt :: ToInt String toInt :: String -> Intinstance ArrToInt :: forall a. ToInt Array a toInt :: Array a -> Int

你呢啲心態 就真係hk no it

知道啲嘢冇用 唔去用 你又話人hk no it
就係你呢啲宗教信徒 搞到普通人見到FP人都驚

個open source pj 咩嚟

話你hk no it 因為覺得你唔肯學新嘢

寫完都唔知點 deploy

唔係唔肯學 係been there done that
real world project入面用過typeclass, free monad, tagless final, and a bunch of nonsense
結論係弊大於利

老細請著佢
寫咗堆嘢出嚟 之後話唔撈
然後出面又唔知點請人頂佢個位
到時真係一拍兩散
好多IT狗離地得好緊要

弊係麻煩？定咩

唔用呢啲寫你最後選擇點做？

你呢個例子 喺ts可以用recursive union type去解決

係 跳完咁多火圈 code冇清晰到幾多

係繼續用緊 一路屌一路用
唔通重寫咩

嗰個咩pj 嚟？個規模有幾大？

中小型startup啦 唔講太多 驚自爆